\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Priester}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (Kettenhemd)},
        hit-points  = {27 (5W8+5)},
        speed       = {7,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 10,
        con = 12,
        int = 13,
        wis = 16,
        cha = 13
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heilkunde +7, Religion +4, Überzeugen +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Zwei beliebige Sprachen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Zauberwirken}
        Der Priester ist ein Zauberwirker der 5. Stufe. Sein Attribut zum Zauberwirken ist Weisheit (Zauberrettungswurf-SG 13, +5 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Priester hat folgende Klerikerzauber vorbereitet:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndMonsterSpellLevel{Heilige Flamme, Licht, Thaumaturgie}
            \DndMonsterSpellLevel[1][4]{Heiligtum, Lenkendes Geschoss, Wunden heilen}
            \DndMonsterSpellLevel[2][3]{Schwache Genesung, Waffe des Glaubens}
            \DndMonsterSpellLevel[3][2]{Magie bannen, Wächtergeister}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Göttliche Eminenz}
        Als Bonusaktion kann der Priester einen Zauberplatz verwenden, um seine Nahkampf-Waffenangriffe bei einem Treffer magisch mit zusätzlich 10 (3W6) gleißendem Schaden zu versehen. Dieser Vorzug bleibt bis zum Ende des Zugs erhalten. Wenn der Priester einen Zauberplatz mindestens des 2. Grades verwendet, wird der Extraschaden für jeden Grad über dem ersten um 1W6 erhöht.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Streitkolben}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 3 (1W6) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Streitkolben,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=3 (1W6),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
